麻撚煩系列-泰式豬頸肉沙律

大家好！我係子言張

話說我諗都有差唔多成年冇飛過，相信大家都好掛住去旅行不過始終武漢肺炎嚴重！我哋都

係保持社交距離，今日就唯有整一個泰式沙律望梅止渴

雖然需要材料比較多，但係製作簡單

呢個沙律惹味又開胃，自己整多多都食得落

🔴材料
豬頸肉..........2塊
青瓜.........1條
甘筍..........半條
紫洋蔥........半個
蒜頭..........4-5瓣
蔥...............1紥
香茅..........少許
青檸.........兩粒
辣椒..........3-4隻
車厘茄...........8-10粒
芫茜..........1紥
金不換........1紥
(炸乾蔥..........少許)
(炸蒜頭碎...........少許)

🔴調味料
紹興酒、生抽、魚露、胡椒粉、鹽、糖、雞粉、生粉、(泰式辣醬)

🔴步驟(預備部分)：
1.豬頸肉對半切開
2.倒入兩至三圈魚露、半蓋紹興酒、兩至三圈生抽、兩匙糖、兩匙生粉
3.少許芫茜、少許蔥、一隻辣椒切碎再加到碗內
4.撈勻後用保鮮紙包好放入雪櫃冷藏30分鐘或以上
5.紫洋蔥切成幼絲、甘筍切絲、青瓜刨成青瓜絲、車厘茄對半切開
6.香茅用少許莖部的部分切碎、摘出金不換的葉、蔥切成蔥花、芫茜切碎、三隻辣椒切碎、青檸後對半切開、蒜頭切碎

🔴步驟(調配醬汁)：
1.倒入三至四湯匙生抽、三至四湯匙魚露、四匙糖
2.唧入青檸汁，隔走青檸籽
3.倒入蒜頭碎、辣椒碎、芫茜、蔥花、香茅碎
4.用筷子撈勻，如果覺得唔夠汁，可多加點魚露

🔴步驟(煎豬頸肉)：
1.冷鑊落油，油熱後用大火煎豬頸肉，兩至三分鐘後翻轉
2.倒入半杯熱水，轉成細火並冚蓋，煮10-15分鐘
3.途中煮至沒有水，記得倒多半杯水，直至把豬頸肉煮腍
4.夾起豬頸肉並等待待豬頸肉冷卻

🔴步驟(組合部分)：
1.豬頸肉切成條狀
2.隨個人喜好於醬汁內倒入了泰式辣醬
3.把青瓜、車厘茄、紫洋蔥、甘筍放到大碗內
4.豬頸肉鋪上配料上、倒入醬汁
5.鋪上金不換、芫茜、蔥花、炸乾蔥及炸蒜頭碎
6.吃之前把所有食材及醬汁撈勻

鍾意我呢段片嘅朋友可以俾個like我啦或者可以訂閱我嘅Channel嘅！我哋下一段片再見！

►Youtube：

雖然真係好麻煩
不過真係好好食